\section{Description des données manipulées}
\begin{description}
\item[Échanges entre un site isolé et un site générique :]~\\*
	\begin{itemize}
		\item Les capteurs envoient leurs valeurs à la station. Les données sont sous forme numérique.
	\end{itemize}

	Format de données :		
	\begin{tabular}{|c|}
	\hline
	Ref Capteur 1\\
	\hline
	Valeur \\
	\hline
	\end{tabular}
~\\*
\item[Échanges entre un site générique et les satellites des communication :]~\\*
	\begin{itemize}
		\item Envoi des relevés des capteurs au site central, afin de simplifier la communication, les données envoyées peuvent être mises en forme avant l'envoi par le 	site générique.
	\end{itemize}

	Format de données : 
	\begin{tabular}{|c|}
	\hline
	Ref Site\\
	\hline
	Nombre Capteurs modifiés\\
	\hline
	Ref Capteur 1\\
	\hline
	Valeur Capteur 1\\
	\hline
	Ref Capteur 2\\
	\hline
	Valeur Capteur 2\\
	\hline
	...\\
	\hline
	\end{tabular}
~\\*
\item[Échanges entre un site générique et le Réseau téléphonique :]~\\*
	\begin{itemize}
		\item Les données envoyées sont les mêmes que celles passant pas le satellite de communication.
	\end{itemize}
~\\*
\item[Échanges entre les balise GPS et le satellite (GPS) :] ~\\*
	\begin{itemize}
		\item En cas de site mobile, la balise GPS envoie périodiquement ses coordonnées GPS au Satellite. 
		\item En cas de site fixe, aucune balise n'est nécessaire : un opérateur prendra les coordonnées GPS à l'aide d'un appareil mobile lors de 			l'installation du site.
	\end{itemize}
~\\*
\item[Échanges entre le site central et la société de maintenance :]~\\*
	\begin{itemize}
		\item Les données sont sous forme de rapports représentant les feuilles de routes proposées par le site central.
	\end{itemize}
~\\*
\item[Stockage de données sur le site central :]~\\*
	\begin{itemize}
		\item Un serveur de bases de données permet de conserver les différents rapports, relevés... 
		\item Un serveur de secours permet de récupérer ces données en cas de panne du premier.
	\end{itemize}
~\\*
\item [Échanges internes de la société de maintenance :]~\\*
	\begin{itemize}
		\item Récupération en temps réel de la position des camions par le PDA du camionneur
		\item Les feuilles de routes envoyées par le site central affectées aux différents camions
	\end{itemize}
\end{description}
