\documentclass{article}

\begin{document}


\subsection{SYSTEMES EMBARQUES}

		Le but du systeme embarque est de recolter les informations des capteurs (donnees sur le site, la localisation..),
	puis de les transmettre en temps reel au systeme central.
		
		Les principales contraintes du systeme embarqué sont la fiabilite, la robustesse car le systeme doit necessiter peu d'interventions sur site et doit fonctionner au moins 2ans. 
		
		Cette derniere contrainte implique aussi que le systeme doit avoir une tres faible consommation energetique. Il doit egalement etre configurable a distance (du site central).
		
		Concernat l'interface utilisateur exigee, peu de contraintes, elle doit etre tres basique, les operations de maintenance sur site seront rares et ne necessiteront pas une interface utilisateur complexe proposant enormement de fonctionnalites.
		
		Les systemes embarques vont utiliser une de ces solutions :
		\begin{itemize}
				\item Des micro-processeurs a basse consommation energetique
				\item Des micro-controleurs, dont la partie logicielle est en partie ou entierement programmee dans le materiel, generalement en memoire morte (ex : ROM).
		\end{itemize}

		Certains systemes existent aujourd'hui et permettent de couvrir les besoins que nous venosn d'exprimer, un d'entre eux est : Watchman500 Node. Il s'agit d'un systeme intelligent, configurable, extensible, et prenant en E/S des capteurs avec une plateforme de communication bidirectionnelle. Il est concu pour etre deployer dans des environnement divers (memes ceux contraignant et necessitant une grande robustesse..). Il est integrable avec la plupart des capteurs du marche et differents logiciels. Bien entendu la societe AXYS Technologies INC propose des capteurs idealement concus pour Watchman500 Node ainsi qu'un systeme de pilotage, monitoring a distance et bien entendu de collectes de l'ensemble des informations recoltées.
		
		Lien utille : http://www.axystechnologies.com/BusinessUnit/CoreTechnology/WatchMan500Node/tabid/102/Default.aspx

\end{document}
