\section{Système de localisation}

    \subsection{Système de localisation en temps réel}
        \subsubsection{GPS}
	        http://www.orbitica.com/gps/oem/gps16.htm

            Le système de localisation GPS, d'origin américaine, est actuellement le plus utilisé pour les utilisations civiles.
            Il à une précision de environ 3 mêtres.
            
            Les caractéristiques d'un recepteur GPS commun :
            \begin{itemize}
	            \item Dimensions : 91 mm de diamètre et 42 mm de hauteur

	            \item Tension d'entrée :
	                \subitem GPS 16x LVS : 3,3 Vdc à 6,0 Vdc régulée, <100 mV ripple
	                \subitem GPS 16x HVS : 8,0 Vdc à 40 Vdc non régulée
	            \item Courant d'entrée :
	                \subitem GPS 16x LVS : 90 mA typical
	                \subitem GPS 16x HVS : 100 mA@8 Vdc, 65 mA@12 Vdc, 28 mA@40 Vdc
	            \item Courant de veille : <10 µA pour tous les modèles
	            \item Sensibilité du récepteur GPS : -185 dBW minimum

	            \item Températures de fonctionnement : -30°C à +80°C
	            \item Températures de stockage : -40°C à +80°C
            \end{itemize}

	        Pour ce qui est des températures, la couverture semble plus que correcte.
	        Pour ce que est de la précision, idem, la précision est parfaite.
	        
	    \subsubsection{Améliorations GPS}
	        Plusieurs systèmes se basent sur le système GPS pour améliorer sa précison de localisation.
	        Ainsi, CDGPS peut localiser


        \subsubsection{Galiléo}
	        Galiléo est le système de navigation par satellite européen prévu pour 2013.
	        
    \subsection{Alternatives}
        Le cahier des charges précise que les appareils de mesures seront utilisé pour vérifier des niveaux dans des cuves ou des entrepot.
        Il n'est peut être pas utile de les localiser en temps réel à tout moment, étant donné qu'ils ne bougeront pas.
        On peut penser à effectuer une localisation à l'installation, qui permettras au système embarqué de nous informé de sa position à chaque demande.
        Cela réduit le coût de production, et réduit la consommation d'énergie.
