Une des choses pour lequel je suis vraiment content de ce projet, est l'utilisation de la plateforme Redmine pour le suivi du projet. C'était la première foir que j'utilisais un logicielle de suivi de projet en ligne, donc j'ai dû prendre mes marques au début du projet, mais je pense que ça simplifie beaucoup les tâches d'organisation et la communication au sein du groupe.
\\~\\

En tant qu'ingénieur du groupe d'étude, je me suis vraiment pris au jeu, et je me suis plongé dans les contraintes imposé.\\
J'ai poussé ma reflexion jusqu'à m'imaginer en condition réel, à la place d'un site isolé, pour vérifier que les conditions de bon fonctionnement étaient réunis, ou imaginer des scénarios d'utilisation, en essayant à chaque fois de trouver les points de litiges, où le système trouverais ses défauts.
\\~\\

Une des phases qui m'as le plus interessé, et qui paradoxalement, à demandé le plus de travail, fut l'étude de faisabilité.
Les longues recherches à travers le web pour trouver et analyser les solutions possibles m'ont vraiment donné l'impréssion de modeler une solution, et de la rendre la plus avantageuse possible.
\\~\\

Je pense que chacun de leurs côtés les GEI ont imaginés des solutions légérement différentes.\\
Bien que toutes ces solutions soient probablement valable, il est important pour le projet que chacun est en tête, non pas sa solution, mais la solution retenu par le groupe. Les réunions réguliére était cruciales en ce sens : afin de permettre au groupe de s'entendre à choisir la meilleur solution, et de communiquer afin de ne laisser aucune zone de doute qui pourrait fragiliser la solution proposé.
\\~\\

La charge de travail n'était pas trop importante, et la raison pour laquelle une partie de ce travail ce faisait hors-séance, c'est que le groupe se réunissait souvent pendant les séances. Ces réunions étaient néamoins indispensable à l'avancement et la cohésion du projet.
\\~\\

Je pense que ce projet à vraiment sa place dans notre cursus scolaire comme expérience de participation à un projet d'étude de cas réelle. Les différents rôle et jeux de rôle sont nécessaires à nous confronter à des situations que nous rencontrerons dés le début de notre carrière. Et c'est en ça que ce projet est important.

