Les principales exigences fonctionnelles sont :

- Traitement sur site central
- Maintenance
- Traitement sur station
- Aide à la décision
- Sécurité

- Communication
- Localisation/Suivi temps réel
- Gestion de l'énergie
- Stockage



- Traitement sur site central : 
1. Le système central doit être capable de récolter et exploiter les informations provenant des stations.
Exigences non fonctionnelles : fiabilité, robustesse
Détails : Les informations concernant les sites sont toutes transmises au site central, on doit disposer des moyens
de stockage nécéssaires (serveurs, bases de données de stockage, de sécurité). Aussi le système doit proposer un
ensemble de services (fonctionnalités) permettant à ces utilisateurs d'assurer un suivi temps réel des stations et
d'effectuer des actions (commandes) si nécéssaire.

2. 
Exigences non fonctionnelles : 
Détails : 


- Maintenance
1. De manière génrale, le système embarqué doit être conçu pour être maintenu à distance.
Exigences non fonctionnelles : Maintenabilité, générécité, ergonomie
Détails : En plus d'être capable de recevoir des commandes distances et d'effectuer les traitements nécéssaires.
Le système embarqué en cas d'intervention humaine doit permettre un certain nombre d'actions 
simples (réinitialisation..).

2. La configuration des systèmes embarqués doit être modifiable à distance sans nécéssiter de déplacement vers 
ces systèmes.
Exigences non fonctionnelles : Maintenabilité, robustesse, ergonomie
Détails : En effet, à partir du système central, les utilisateurs doivent pouvoir envoyer des commandes au système
embarqué (réinitialisation dud systéme embarqué, reprise dans un état donné..). De ce faite, le système central 
proposera un service de pilotage distant ergonomique qui permettra aux utilisateurs d'effectuer des commandes 
adéquates si nécéssaire.


- Traitement sur station
1. Le système embarqué doit être capable de récupérer les informations en provenance des différents capteurs.
Exigences non fonctionnelles : fiabilité
Détails : Les capteurs transmettent des informations aux stations au travers de signaux, les systèmes embarquées des
stations disposent de cartes d'acquisition qui transformeront ces signaux en données numériques. 

2. Le système embarqué doit pouvoir communiquer avec le serveur central de manière fiable et sans perte de données.
Exigences non fonctionnelles : Fiabilité, robustesse
Détails : Les systèmes emarqués seront équipés de petites mémoires afin de sauvegarder temporairement les informations
qu'elles reçoivent si pendant un courte période, elles ne réussissent pas à communiquer avec le sytème central.

3.Le système embarqué doit fonctionner de manière autonome sans intervention humaine et cela même en cas de problème
environnemental.
Exigences non fonctionnelles : Fiabilité, robustesse
Détails : En effet le système embarqué doit être robuste car les interventions humains doivent être minimiser sur
les sites. Cela implique que le système ne doit pas planter ou doit être capable de reprendre un fonctionnement normal
après reprise en cas d'erreur, ou après des rédémarrages intempestifs; aussi le système embarqué doit supporter des 
problèmes environnement comme un EMP. Il devrait pouvoir régler ces dysfonctionnement temporaires en se 
réinitialisant par exemple.


- Aide à la décision
1. Le système embarqué doit pouvoir détecter les problèmes majeurset pouvoir avertir l'utilisateur rapidement le cas
échéant.
Exigences non fonctionnelles : Fiablité, robustesse
Détails : En cas de problèmes (cuves pleines, mauvais fonctionnement des capteurs..), différents dysfonctionnement,
le système embarquer doit être capable de détecter le problème survenu et d'envoyer à travers le protocole de
communication avec le site central, un message aidant à connaître la nature du problème survenu.

2. Le système central proposera un service qui permettra d'optimiser le trajet du camionneur, de sa position
actuel au site sur lequel il doit intervenir.
Exigences non fonctionnelles : Intégration de l'existant, Ergonomie, Traçabilité
Détails : Un des services proposé par le système sera d'optimiser les trajets des camionneurs en cas d'intervention.
Ces derniers auront juste à se connecter au serveur central et saisir leur position puis celle du site concerné,
un calcul de trajet basé sur des modèles mathématiques (algorithme de djistra par exemple) permettra d'optimiser 
leur trajet.

- Sécurité
1. Les équipements des sites isolés et stations doivent être mis en sécurité.
Exigences non fonctionnelles : Robustesse
Détails : Les équipements des sites isolés et stations devront être mis à l'abris des imtempéries (pluies, tornade) 
et des dégradations naturels (exposition au soleil, au vent..). Ainsi les capteurs pourront être caché au niveau 
des cuves, quant aux systèmes embarqués, on peut envisager d'avoir un petit entrepôt sécurisé par un cadenas ou 
seront entreprosés les équipements. Les systèmes embarqués pourrotn être mis dans une boite isothermique, 
protégé elle aussi avec un système de sécurité (cadenas par exemple).


8. Stockage:

1. Tous les informations doivent être mises à disposition de l'utilisateur d'une manière simple et portable (indépendant de la plateforme utilisé)
Exigences non-fonctionnelles associées: portabilité,  ergonomie
Détails: Les futurs utilisateurs sont les non informaticiens, il faut ainsi définir l’interface utilisateur simple, intuitive, facile à utiliser. Les informations doivent être accédées indépendamment de la plateforme utilisé (ordinateur, PDA), une application web est alors adaptée à ce contraint.  Les données devraient alors se mettre en format générique et normalisé tel que XML pour facilement se traiter.
2. Certains informations telles que des mesures ou des opérations utilisateur doivent être enregistrées pour afin d’analyser des statistiques, effectuer les suivis… 
Exigences non-fonctionnelles associées: traçabilité, 
Détails: Pour pouvoir suivre les opérations utilisateur, il est indispensable que le site central soit capable d’enregistrer tous les opérations effectuées par l’utilisateur connecté au système tandis que le système embarqué ait assez mémoire pour stocker les erreurs. Il pourrait être intéressant aussi de pouvoir sauvegarder les informations telles que la mesures et l’historique des interventions afin de les analyser pour optimiser le coût maintenance et pour mieux planifier.  
3.Le serveur central doit être capable de stocker les traces de toute activité durant une période minimum de 2ans. Un serveur de sécurité sera mis en place pour éviter toute perte de données. (fiabilité, traçabilite)

7. Localisation/ Suivi temps réel:
 a. Le système embarqué doit être entièrement localisable sur la surface de la planète. 
Exigences non-fonctionnelles associées: traçabilité, 
Le système embarqué doit être localisable à tout moment sur la sur surface de la planète afin de suivre sa performance ainsi que afin de pouvoir faire intervenir en cas de problème. 
b.Les camionneurs doivent être localisables en temps réel pour connaître leurs positions par rapport aux sites (Fiabilite)
c. Le système doit avoir un planning pour les vidanges/remplissages des réservoirs, les maintenances préventives et urgentes. (Fiabilite, Ergonomie)
d. Le système doit être capable de surveilleir automatiquement les stations (Fiabilite).

6. Communication:
+Le système embarqué doit communiquer avec le serveur central de manière fiable et sans perte:
Exigences non-fonctionnelles associées: fiabilité, traçabilité 
Le protocole de communication permet la circulation fiable d’information, il est sécurisé et encrypte les données avant de transmettre. Egalement, le système doit pouvoir sauvegarder temporairement toutes les données échangées comme archive. Une utilisation de la redondance de données est alors envisagée pour minimiser la perte de données.

+La communication entre les capteurs et le système embarqué doit être fiable 
Exigences non-fonctionnelles associées: fiabilité, 
Détails : Le réseau avec le protocole choisi doit être capable d’assurer la circulation d’information régulière entre le système embarqué et les capteurs. Ce protocole doit être sécurisé mais car les informations circulées ne sont pas critiques, un réseau peu crypté semble suffisant dans ce cas.

+Les sociétés chargées de la maintenance doivent communiquer avec le système central via un protocole? (XXX); (Fiabilité, intégration existant, traçabilite)

+Les camionneurs doivent être capable de communiquer avec leur société et éventuellement avec le site central pour obtenir des informations, même en déplacement.


7. Gestion d'énergie:
a. La consommation énergique doit être minimale:
 Exigences non-fonctionnelles associées: adaptabilité 
Pour des raisons évidentes d'autonomie,  une bonne gestion de l'énergie sera nécessaire. Il faudra pour cela concevoir, dans la limite des coûts et des moyens technologiques, des systèmes à basse consommation afin d'éviter un surcoût lié à l'utilisation de batteries plus performantes. Ainsi, toutes les consommations d’énergie de toutes activités par tous éléments dans station doit être minimisées.  
b. Le système doit être autonome en terme énergétique 
Exigences non-fonctionnelles associées: autonomie
Le système doit être le plus autonome possible au point vue énergétique. Il pourrait disposer d’un –ou plusieurs) générateur(s) d’énergie adapté au climat (vente, solaire) et également d’une batterie stockant l'énergie pour la période durant laquelle le générateur n'est pas en service. 

